\section{Views}

\begin{frame}{Views}
    \begin{filetree}
        \begin{folder}<open@1>{CodeIgniter root}
            \begin{folder}<open@1>{application}
                \begin{folder}{controllers}
                    \file{welcome.php}
                    \file{\ldots}
                \end{folder}
                \begin{folder}{models}
                    \file{\ldots}
                    \file{\ldots}
                \end{folder}
                \begin{folder}<open@1|emph@1>{views}
                    \file{welcome\_message.php}
                    \file{\ldots}
                \end{folder}
                \begin{folder}{config}
                    \file{config.php}
                    \file{autoload.php}
                    \file{database.php}
                    \file{\ldots}
                \end{folder}
                \begin{folder}{logs}
                    \file{\ldots}
                    \file{\ldots}
                \end{folder}
            \end{folder}
            \begin{folder}{system}
                \file{\ldots}
                \file{\ldots}
            \end{folder}
            \begin{folder}{user\_guide}
            \end{folder}
            \file{index.php}
        \end{folder}
    \end{filetree}
\end{frame}
 

\begin{frame}[fragile]{Voorbeeld}
    \setlength{\desiredboxmargin}{5mm}
    \vspace*{-8mm}
    \begin{columns}[t]
        \footnotesize
        \column{0.45\paperwidth-1cm}
        
        \begin{codeblock}{application/views/winkel.php:}
            %\printcode{code/dual-view-01.tex}
            \begin{pygmented}{html}{-O linenos -F gobble:n=16 -P verboptions='numbersep=2pt'}
                <!DOCTYPE html>
                <html>
                  <head>
                    <title>Voorbeeld</title>
                  </head>
                  ...
                  ...
                    
                        
                            
                            
                        



                    

                </html>
            \end{pygmented}
        \end{codeblock}
        
        \column{3mm}
        \pause
        \column{0.55\paperwidth-1cm}
            \begin{codeblock}{application/controllers/winkel.php:}
            %\printcode{code/dual-view-01.tex}
            \begin{pygmented}{php}{-O linenos -F gobble:n=16 -P verboptions='numbersep=2pt'}
                <?php
                  class Winkel extends CI_Controller {

                  public function aanbiedingen() {



                    $this->load->view('winkel'); $endfix
                  }
                        
                  ...
                ?>
            \end{pygmented}
        \end{codeblock}
    \end{columns}   
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Voorbeeld: data doorgeven}
    \setlength{\desiredboxmargin}{5mm}
    \vspace*{-8mm}
    \begin{columns}[t]
        \footnotesize
        \column{0.45\paperwidth-1cm}
        \begin{codeblock}{application/views/winkel.php:}
            %\printcode{code/dual-view-01.tex}
            \begin{pygmented}{html+php}{-O linenos -F gobble:n=16 -P verboptions='numbersep=2pt'}
                <!DOCTYPE html>
                <html>
                  <head>
                    <title>Voorbeeld</title>
                  </head>
                  ...
                  ...
                    
                        
                            
                            
                        



                    

                </html>
            \end{pygmented}
        \end{codeblock}
        
        \column{3mm}
        %\pause
        \column{0.55\paperwidth-1cm}
            \begin{codeblock}{application/controllers/winkel.php:}
            %\printcode{code/dual-view-01.tex}
            \begin{pygmented}{php}{-O linenos -F gobble:n=16 -P verboptions='numbersep=2pt'}
                <?php
                  class Winkel extends CI_Controller {

                  public function aanbiedingen() {
                    $data = array();
                    $data['aanbiedingen'] = <...>;
                    
                    $this->load->view('winkel',$data);
                  }

                  ...
                ?>
            \end{pygmented}
        \end{codeblock}
    \end{columns}   
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Voorbeeld: data doorgeven}
    \setlength{\desiredboxmargin}{5mm}
    \vspace*{-8mm}
    \begin{columns}[t]
        \footnotesize
        \column{0.45\paperwidth-1cm}
        \begin{codeblock}{application/views/winkel.php:}
            %\printcode{code/dual-view-01.tex}
            \begin{pygmented}{html+php}{-O linenos -F gobble:n=16 -P verboptions='numbersep=2pt'}
                <!DOCTYPE html>
                <html>
                  <head>
                    <title>Voorbeeld</title>
                  </head>

                  <table>
                  <?php
                    foreach($aanbiedingen as $a){ 
                  ?>
                    <tr>
                      <td><?=$a->naam?></td>
                      <td><?=$a->prijs?></td>
                    </tr>
                  <?php } ?>
                </table>

                </html>
            \end{pygmented}
        \end{codeblock}
        
        \column{3mm}
        %\pause
        \column{0.55\paperwidth-1cm}
            \begin{codeblock}{application/controllers/winkel.php:}
            %\printcode{code/dual-view-01.tex}
            \begin{pygmented}{php}{-O linenos -F gobble:n=16 -P verboptions='numbersep=2pt'}
                <?php
                  class Winkel extends CI_Controller {

                  public function aanbiedingen() {
                    $data = array();
                    $data['aanbiedingen'] = <...>;
                    
                    $this->load->view('winkel',$data);
                  }

                  ...
                ?>
            \end{pygmented}
        \end{codeblock}
    \end{columns}   
\end{frame}






\begin{frame}[fragile]{Notes}
    Een view hoeft niet een volledig HTML document te zijn:
    % \pause
    %  \begin{itemize}[<+->]
    %   \item je kunt de algemene headers bijvoorbeeld uitfactoriseren
    %   \item of een bepaalde ``widget'' in een losse view zetten
    %  \end{itemize}

    \pause
    \begin{codeblock}{Voorbeeld: headers en footers uitfactoriseren:}
        \begin{pygmented}{php}{-O startinline -F gobble:n=12}
            $this->load->view('head');
            $this->load->view('body');
            $this->load->view('foot');$endfix
        \end{pygmented}
    \end{codeblock}
    \pause
    \begin{codeblock}{Voorbeeld: `widgets' maken:}
        \begin{pygmented}{php}{-O startinline -F gobble:n=12}
            $data['widget']=$this->load->view('calendar',$data,true);
            $this->load->view('body',$data); $endfix
        \end{pygmented}
    \end{codeblock}
    
\end{frame}